% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{piton,ecritures}
\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Fira Mono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{vectorlogos}
\GenMacroLogoVect{\logopythonvect}{python}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[U2]},typedoc=TD~,mois=Avril,annee=2024,numdoc=07,titre={TD07 Correction}]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\tikzstyle{every picture}+=[remember picture]

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{TD07 - Un peu de révisions (Correction)}

\smallskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Icone/\faListOl]%exo1
\begin{enumerate}
	\item Par divisions euclidiennes successives :
	
	\ConversionDepuisBaseDix{154}{16}
	\item On obtient \DivEucl*{1654}{17}.
	\item On utilise la calculatrice ou la division euclidienne ou les soustractions successives :
	\begin{enumerate}
		\item $68 \equiv \ResteMod{68}{26} \Modulo{26}$ car \DivEucl{68}{26} ;
		\item $145 \equiv \ResteMod{145}{12} \Modulo{12}$ car \DivEucl{145}{12} ;
		\item $145^{999} \equiv 1^{999} \Modulo{12} \equiv 1 \Modulo{12}$.
	\end{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item En utilisant la \textit{présentation verticale} : \Decomposition[TableauVertical]{60} donc $60=\Decomposition[Exposant]{60}$.
		\item On obtient donc $(2+1)×(1+1)×(1+1)=12$ diviseurs :
		
		\begin{Centrage}
			\ArbreDiviseurs[Echelle=0.6]{60}
		\end{Centrage}
	\end{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item En utilisant l'algorithme d'Euclide : \PresentationPGCD{66}{49}.
		\item Sachant que $PGCD(66;49)=\xinteval{gcd(66,49)}$, on en déduit que 66 et 49 sont premiers entre eux.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\medskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Icone/\faPlane]%exo2
\begin{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item On a $P \times M = \begin{pmatrix} 10\\18,5\\12\end{pmatrix}$.
		
		La première ligne est la durée en jours, la deuxième ligne est le tarif en haute saison, la troisième ligne est le tarif en basse saison.
		\item Monsieur Martin dispose de \num{1500}~\euro, il ne dispose donc que de quoi réaliser son voyage en basse saison.
	\end{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item On obtient $Q \times P = \begin{pmatrix}1&0&0\\0&1&0\\0&0&1\end{pmatrix}$ (ce qui justifie que $Q=P^{-1}$).
		\item On a, de manière classique $P \times X = Y \Rightarrow  Q \times P \times X = Q \times Y \Rightarrow I \times X = Q \times Y \Rightarrow X = Q \times Y$.
	\end{enumerate}
	\item On a, dans cette question, $Y=\begin{pmatrix}12\\22,5\\14\end{pmatrix}$ et donc d'après la question précédente, $X = Q \times Y = \begin{pmatrix}5\\2\\2\end{pmatrix}$.
	
	Le circuit est composé de : 5 jours dans la ville, 2 jours dans la ville B et 5 jours dans la ville C.
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\end{document}